일단 절부터 드리겠습니다. 
절할거 없네.
아닙니다.  따님과 결혼하겠습니다. 허락해 주십시오.
일단 앉게.
부영이 너도 앉아라.
난 먹을거 좀 준비할게유. 
갑작스레 찾아와서 죄송합니다.
죄송한줄 알면 됐네. 지금 우리집 난리났네. 내딸 그렇게 막 키운적 없고 지금 부영이 언니도 충격때문에 정신이 없네.
제가 모든 책임을 지겠습니다. 결혼 허락해주십시오. 이미 저희 부모님껜 허락을 받았습니다. 허락 받고 오느라 좀 늦어졌습니다.
 오빠, 고마워요.
넌 가만있어. 난 이런식으로 얼렁뚱땅 보따리 싸듯이 내딸 결혼시키고 싶지 않네. 하나만 물어보겠네. 정말로 책임질일 했나?
예.
부영이 말해봐. 정말이냐?
예? 예.
 이놈의 자식.
 아버님, 진정하십시요.
비키게. 내가 지금 진정하게 생겼나?  니가 어떻게 그래? 내가 널 그렇게 키웠어? 이놈의 자식, 어디서 순. 마빡에 피고 안마른놈이,
 때릴려면 저를 때리십시오. 부영이 홀몸 아닙니다.
뭐? 지, 지금 뭐라 그랬나?
부영이 홀몸 아닙니다.
